\input{entry-common}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

\entryheader{9}

\headt{\textbf{Теория.}}

\taskt{Т1}{Что такое первая, вторая и третья космические скорости?}{5}

\taskt{Т2}{По какой формуле расчитывается выделяемая на резисторе мощность?}{5}

\taskt{Т3}{Космонавт при работе с набором инструментов вблизи МКС
  случайно отсоединился от страховочного троса. Опишите и обоснуйте
  физически действия, которые помогут ему вернуться на станцию. }{5}

\headt{\textbf{Задачи.} Приведите полное решение.}

\taskt{З1}{\parbox{13cm}{На гладком горизонтальном столе находится лёгкий стержень,
  к концам которого привязаны короткие нерастяжимые куски лёгкой нити
  (см. рис.). К свободным концам кусков нити прикреплены грузы массами
  $M$ и $3M$, лежащие на столе. К середине стержня приложена сила $F$,
  параллельная кускам нити и перпендикулярная стержню. Найдите
  ускорение середины стержня.}\hspace{0.3cm}\parbox{2cm}{

    \begin{tikzpicture}

    \draw[thick,fill=gray] (0,0) rectangle (0.2,2);

    \draw[thick] (0,0) -- ++ (-1,0);
    \draw[thick] (-1,0.1) node[above=0.1cm,blue] {$3M$} rectangle (-1.4,-0.1);

    \draw[thick] (0,2) -- ++(-0.8,0);
    \draw[thick] (-0.8,2.1) node[above=0.1cm,blue] {$M$} rectangle (-1.2,1.9);

    \draw[->,thick,blue] (0.2,1) -- ++(0.7,0) node[below] {$\vec{F}$};
  \end{tikzpicture}

} }{10}

\taskt{З2}{Статуя человека ростом 1 метр сделана из металла. Сто
  таких статуй расплавили и из получившегося материала отлили одну
  статую той же формы. Какой высоты получилась новая статуя? }{10}

\taskt{З3}{Кипятильник представляет собой резистор длиной $l$,
  сопротивление единицы длины постоянно и равно $\lambda$. Кипятильник
  медленно, со скоростью $v$, погружают вертикально на глубину $h$ в
  стакан воды, причем $h < l$, а затем с такой же скоростью
  вынимают. Кипятильник включен в сеть с постоянным напряжением $U$,
  темплоемкость стакана вместе с водой равна $C$. Пренебрегая
  тепловыми потерями и взякостью жидкости, найти изменение температуры
  воды в результате такого нагревания.}{12}

\headt{\textbf{Эксперимент.} Опишите необходимые действия.}

\taskt{Э1}{Камень бросили в озеро со спокойной поверхностью воды. Как
  определить дальность броска, имея только секундомер и линейку?}{8}

\taskt{Э2}{Как измерить коэффициент преломления солёной воды при
  помощи лазерной указки и миллиметровки?}{12}

\otherquestions

\end{document}
